車死女仔一事有感 <純感想, 文長慎入>

估唔到呢件事喺連登會引起咁大波浪
終於有巴打開POST提及"同理心"問題
我覺得非常同意,所以有感而發

暫時意見分歧大致上有2派:
1> 積口德派: 被對方標籤為<偽善,大愛撚,道德撚,等等>
女仔亂過馬路 係"錯",但人已死 及 已經為佢嘅錯而負上非常大嘅責任(其生命),應積口德
小巴司機 係"無辜" + 可能要為呢次交通意外而要坐監
2> 抵撚死派: 被對方標籤為<冷血,正義撚,等>
女仔亂過馬路 係"錯" + 抵撚死,女仔失去生命都唔足以抵銷 因佢亂過馬路而害左司機一家 嘅罪過
小巴司機 係"無辜" + 好撚慘,因為可能要為呢次交通意外而要坐監

首先利申,我係 積口德派,我亦都唔會評論邊一派係對係錯
成件事根本係 同理心 同 價值觀嘅問題

我相信每位巴/絲打都有 同理心, 不同嘅係對不同 事件/人
高/連登仔,甚至香港人 憎廢老,支那畜 係事實, 我都係!
例如 呢件係發生係廢老,支那畜身上,我唔會將同理心放喺佢地到,只會講句抵撚死 同 司機好撚慘
所以,司機同理心 > 廢老,支那畜同理心

就車死女仔一事,積口德派嘅同理心係 司機 < 女仔
而抵撚死派係 司機 > 女仔
兩方面不斷爭論 & 要求對方認同自己根本冇咩可能 (或者好難)
因為,要求對方認同自己 = 改變對方 同理心 & 價值觀
所以,雙方為左令對方改變睇法而不停標籤對方/屌哂老母咁真係非常無謂

睇到呢到,巴打們可能覺得,屌你又一個道德高地撚,哂鳩我時間
OK, 我入正題/總結
當然,客觀黎睇,抵撚死派當然係正確嘅一方
是其是非其非,本人衷心希望抵撚死派 嘅各位記得今日自己講過嘅 & 堅信嘅價值觀
喺現實生活上你亦同樣有信心咁話比其他人聽,你係抵撚死派!
喺以後嘅生活,希望你地身體力行,繼續分清是非黑白,唔好因灰色地帶而妥協
香港非常需要呢類敢言及正直之人
而唔係網上一套,現實就另一套/口講一套,做就另一套,呢類人先係真正嘅偽善,騎牆派
知道依加連登有大量18-22大學生 同 年青人,而連登都係一個擁有高度言論自己嘅FORUM
但希望你地喺發言之前,可以諗下自己因咩原因而發言
忠於自己信念?人講我講?企係小數派果邊?型D?

最後,屌嘜鳩呀?!每個人心入面都有把尺
過到自己過到人,問心無愧!
講完,唔好屌我

正經post冇人理